Emulation modeling — модель системы на основе аппаратного аналога, имитирующая поведение во времени при поступлении сигналов окружения, обеспечивающая наблюдение за изменением состояний.
Разработка производилась с использованием языка программирования python в среде PyCharm  с использованием графической библиотеки PyQt5.
Опыт программирования на Python был первым.

Параметрами моделируемой ВС являются:

1.	источники (количество и тип);

2.	закон генерации заявок источниками (детерминированный или случайный);
3.	приборы (количество);

4.	закон обслуживания заявок приборами (детерминированный или случайный);
5.	емкость и тип буферной памяти (БП);
 

Источник: равномерный закон распределения;
delta = random.uniform(self.__bottom, self.__top)

Приборы: экспоненциальный закон распределения;
delta = random.expovariate(self.__lambd)

Дисциплины буферизации: на свободное место;

Дисциплины отказа: самая старая в буфере;

Дисциплины постановки на обслуживание: приоритет по номеру прибора;

Дисциплины выбора заявок на обслуживание.
— приоритет по номеру прибора;
— LIFO (последним пришел — первым обслужен).


Приложение содержит следующие модули:
1.	Request–содержит описание заявки. Реализует методы для получения этих описаний; 
2.	Producer–реализует методы создания заявки и генерации времени заявки; 
3.	Buffer–реализует методы проверки свободного места в буфере, добавления заявки в буфер, выбора заявки из буфера; 
4.	Consumer–реализует методы проверки свободных приборов, загрузки заявки на прибор, удаления заявки из прибора; 
5.	FunctionalModule–реализует основной цикл работы системы; 
6.	Main–реализует UI.

